\documentclass [12pt, times new roman, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}


\title{Oracle SQL Developer Data Modeler Workshop}
\author{dwii74074 }
\date{October 2019}

\begin{document}

\maketitle
\section{Memulai dengan Oracle SQL Developer Data Modeler}
Oracle SQL Developer Data Modeler menawarkan berbagai kemampuan pemodelan data dan basis data, memungkinkan Anda untuk:\\
	- Menangkap aturan dan informasi bisnis \\
	- Membuat dan memproses model logis, relasional, dan fisik \\
	- Simpan informasi metadata dalam file XML \\
	- Sinkronkan Model relasional dengan Kamus Data\\
\subsection{Key Concepts}
- Membuat Model yang logis menggunakan SQL Data Modeler\\
- Maju Engineer Model Logical ke Model Relational\\
- Reverse Engineer Model Relasional\\
- Terapkan Penamaan Standar menggunakan:\\
Glosarium\\
Template Penamaan
\paragraph{Kesulitan}:Baginner-Workshop ini cocok untuk seseorang yang belum pernah menggunakan Oracle SQL Developer Data Modeler tetapi memiliki pengetahuan dasar tentang metode dan terminologi Desain Basis Data
\paragraph{Durasi}:Sekitar 2-3 jam
\paragraph{Catatan}: Tutorial ini dibangun menggunakan Oracle SQL Developer Data Modeler 17.4.0
\section{Mengunduh Oracle SQL Developer Data Modeler}
- Untuk mengunduh file instalasi, buka Jaringan teknologi oracle di: \\
http://www.oracle.com/technetwork/developer-tools/datamodeler/downloads/index.html
- Pastikan Anda memiliki JRE yang diinstal, jika tidak, unduh dari Oracle Technology Network di: \\
http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html

\section{Buka Oracle SQL Developer Data Modeler}
Setelah file zip Data Modeler diunduh:\\
-Ekstrak file zip ke dalam folder apa pun\\
-Dengan demikian folder memperluas folder pemodel data\\
-Klik dua kali datamodeler.exe untuk 32 bit dan klik dua kali datamodeler64.exe untuk 64-bit\\
- Referensi informasi berharga di halaman awal (Halaman ini dapat dibuka kembali dengan mengklik bantuan, halaman awal)\\
-Tutup jendela mulai\\
-siap dijalankan!\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/A1.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
Buat entitas ini dalam SQL Data Modeler menggunakan arah pada slide berikut\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/coba.PNG}
		\caption{Entitas Fast Food}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
pertama buka oracle SQL Data Modeler\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/A1.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
kedua, untuk membuat entitas,relasi, dan mengubah ke mode engineer pergi ke tools seperti gambar:\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=1.5]{Gambar/TOOLS.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
Ketiga Buat Entitas dengan tool tadi dan klick di papan fanboard\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/board.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
untuk mengedit, ketik 2 kali pada entitas yang sudah kita bikin dan akan muncul seperti gambar di bawah ini:\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/CUSTOMER.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
Ketika semua entitas sudah di bikin, langkah selanjutnya membuat relasi yang berada di tools yang bergambar sebagai berikut:\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=1.5]{Gambar/relasi.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
setelah relasi sudah terpasang semua, lanjut ke tahap selanjutnya yaitu dengan mengubah dari bentuk gambaran menuju bentuk engineer supaya memudahkan engineer mengerjakannya. dengan tools seperti gambar:\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=14.5]{Gambar/engineer.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
setelah selesai akan keluar hasil sebagai berikut:\\
\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{Gambar/HASIL.PNG}
		\caption{Oracle SQL Developer Data Modeler}
\end{figure}
\section{Kesimpulan}
Oracle SQL Data Modeler sangan memudahkan bagi pengguna pengguna pemula yang dikarnakan fitu fitunya sudah canggih dan mudah di mengerti
\end{document}
